.. rst-class:: gear-description

.. _Adventuring-gear-description:

Описание снаряжения (Adventuring gear description)
============================================================================================================

.. _item--Adventurers-Pack:

Набор авантюриста (`Adventurer`s Pack <https://2e.aonprd.com/Equipment.aspx?ID=1>`_)
---------------------------------------------------------------------------------------------------------

Этот предмет начальный набор для авантюриста, содержащий необходимые предметы для исследования и выживания.
Значение Массы указано для всего комплекта, но при необходимости, смотрите описание отдельных предметов.

Комплект содержит следующие предметы: :ref:`item--Backpack` (содержащий остальные вещи), спальный мешок, две :ref:`item--Belt-Pouch`, 10 кусочков мела, :ref:`item--Flint-Steel`, веревка, рационы на 2 недели, мыло, 5 :ref:`item--Torch` и :ref:`item--Waterskin`.


.. _item--Alchemists-Tools:

Набор алхимика (`Alchemist`s tools <https://2e.aonprd.com/Equipment.aspx?ID=2>`_)
---------------------------------------------------------------------------------------------------------

Это переносной набор пробирок и химикатов, который можно использовать для простых алхимических задач.

.. versionchanged:: /errata-r1
	Заменено изначальное описание и назначение, из-за добавления лаборатории.


.. _item--Alchemists-Lab:

Лаборатория алхимика (`Alchemist`s lab <https://2e.aonprd.com/Equipment.aspx?ID=543>`_)
---------------------------------------------------------------------------------------------------------

Вам требуется "Лаборатория алхимика" чтобы :ref:`skill--Crafting--Craft` алхимические предметы во время отдыха.

"Расширенная лаборатория алхимика" (Expanded Alchemist's Lab) дает бонус предмета +1 к проверке Ремесла при создании алхимических предметов.

.. versionadded:: /errata-r1
	Предмет добавлен.


.. _item--Artisans-Tools:

Инструменты ремесленника (`Artisan`s Tools <https://2e.aonprd.com/Equipment.aspx?ID=3>`_)
---------------------------------------------------------------------------------------------------------

Вам нужны эти инструменты, чтобы создавать предметы из исходных материалов с помощью навыка Ремесло.
**Полноценные инструменты ремесленника** дают бонус предмета +1 при проверке навыка.
На усмотрение Мастера, различные наборы инструментов необходимы для разной работы; например, инструменты кузнеца отличаются от инструментов плотника.


.. _item--Backpack:

Рюкзак (`Backpack <https://2e.aonprd.com/Equipment.aspx?ID=4>`_)
---------------------------------------------------------------------------------------------------------

Рюкзак вмещает вплоть до 4 Масс предметов.
Если вы переносите или складываете его, а не носите на спине, его Масса легкая, а не незначительная.
Первые 2 Массы предметов в рюкзаке не считаются к вашему ограничению Массы.

.. versionchanged:: /errata-r1
	Добавлено предложение о снижении веса 2 Масс предметов.


.. _item--Basic-Crafters-Book:

Основная книга ремесленника (`Basic Crafter`s Book <https://2e.aonprd.com/Equipment.aspx?ID=6>`_)
---------------------------------------------------------------------------------------------------------

Эта книга содержит :ref:`ch6--Formulas` для создания всех простых предметов из этой главы.


.. _item--Caltrops:

Чеснок (`Caltrops <https://2e.aonprd.com/Equipment.aspx?ID=9>`_)
---------------------------------------------------------------------------------------------------------

Эти четырехконечные металлические шипы могут повредить ступни существа.
Вы можете разбросать чеснок в пустом квадрате рядом с вами при помощи действия :ref:`action--Interact`.
Первое существо, которое входит в этот квадрат должно успешно пройти проверку Акробатики или получить 1d4 колющего урона и 1 продолжительного урона от кровотечения.
Существо, получающее продолжительный урон от кровотечения из-за чеснока, получает штраф -5 футов Скорости.
Трата действия :ref:`action--Interact` чтобы вытащить чеснок, снижает КС для остановки кровотечения.
Как только существо получает урон от чеснока, его уничтожается столько, что другие существа могут безопасно двигаться в этом квадрате.
Размещенный чеснок может быть собран и использован повторно, если существа не получили от него урон.
В противном случае, он уничтожается и его невозможно собрать.


.. _item--Candle:

Свеча (`Candle (10) <https://2e.aonprd.com/Equipment.aspx?ID=10>`_)
---------------------------------------------------------------------------------------------------------

Зажженная свеча дает тусклый свет в радиусе 10 футов.


.. _item--Chest:

Сундук (`Chest <https://2e.aonprd.com/Equipment.aspx?ID=13>`_)
---------------------------------------------------------------------------------------------------------

Деревянный сундук, который вмещает вплоть до 8 Масс предметов.


.. _item--Climbing-Kit:

Набор верхолаза (`Climbing Kit <https://2e.aonprd.com/Equipment.aspx?ID=14>`_)
---------------------------------------------------------------------------------------------------------

Эта сумка включает в себя 50 футов веревки, шкивы, 12 :ref:`item--Piton`, молоток, :ref:`item--Grappling-Hook` и один набор шипов для подошвы.
Набор верхолаза позволяет вам прикрепляться к стене, на которую вы используете :ref:`skill--Athletics--Climb`, передвигаясь с половиной обычной Скорости (минимум 5 футов), но когда вы критически проваливаете, давая вам чистую проверку с КС 5 чтобы предотвратить падение.
Вы получаете бонус предмета +1 к проверкам Атлетики чтобы :ref:`skill--Athletics--Climb` если используете "Улучшенный набор верхолаза (Extreme Climbing Kit)".
Один набор имеет достаточно предметов для одного верхолаза; каждый должен иметь свой собственный набор.


.. _item--Clothing:

Одежда (`Clothing <https://2e.aonprd.com/Equipment.aspx?ID=15>`_)
---------------------------------------------------------------------------------------------------------

**Обычная** одежда имеет базовый пошив, такой как одежда для крестьян, монашеская одежда или рабочая одежда.

Одежда **исследователя** достаточно прочна, чтобы ее можно было усилить для защиты, даже учитывая, что это не комплект доспехов.
Он бывает во многих формах, хотя самые распространенные виды выглядят как облачения жрецов, монашеская одежда или мантия волшебника, поскольку представители всех трех классов обычно избегают носить доспехи.
больше подробностей об одежде исследователя описано в :ref:`ch6--Armor-Descriptions`.

**Красивая** одежда, подходит для знатного или королевского рода, изготавливается из дорогих тканей, драгоценных металлов и замысловатых узоров.

Когда вы носите **модную** одежду, то получаете бонус предмета +1 к проверкам для :ref:`skill--Diplomacy--Make-an-Impression` на знать или других представителей высшего класса.

**Зимняя** одежда позволяет свести на нет ущерб от сильного холода окружающей среды и уменьшить ущерб с экстремального до сильного холода.


.. _item--Compass:

Компас (`Compass <https://2e.aonprd.com/Equipment.aspx?ID=16>`_)
---------------------------------------------------------------------------------------------------------

Компас помогает вам :ref:`skill--Survival--Sense-Direction` или ориентироваться, если вы находитесь в месте с однородными магнитными полями.
Без компаса, вы получаете штраф предмета -2 к этим проверкам (подобно использованию низкокачественного предмета).

**Линзовый компас** дает вам бонус предмета +1 к этим проверкам.


.. _item--Crowbar:

Ломик (`Crowbar <https://2e.aonprd.com/Equipment.aspx?ID=18>`_)
---------------------------------------------------------------------------------------------------------

При использовании :ref:`skill--Athletics--Force-Open` на объект, за который не легко ухватиться, лом облегчает создание необходимого рычага.
Вскрытие чего-либо без лома, получает штраф предмета -2 на проверку Атлетики для :ref:`skill--Athletics--Force-Open` (подобно использованию низкокачественного предмета).

**Рычажный лом** дает вам бонус предмета +1 к проверкам Атлетики для :ref:`skill--Athletics--Force-Open` чего-либо что с трудом вскрывается.


.. _item--Disguise-kit:

Гримерный набор (`Disguise kit <https://2e.aonprd.com/Equipment.aspx?ID=19>`_)
---------------------------------------------------------------------------------------------------------

Эта небольшая деревянная шкатулка содержит косметику, накладные бороды, театральный клей и несколько простых париков.
Вам обычно нужен гримерный набор, чтобы создать маскировку и :ref:`skill--Deception--Impersonate` в кого-то, используя навык Обман.

**Элитный гримерный набор** добавляет бонус предмета +1 к соответствующей проверке.

Если вы создавали большое количество маскировки, то можете пополнить запас косметики с помощью наборов **замены косметики**, для соответствующего гримерного набора.


Рыболовная снасть (`Fishing Tackle <https://2e.aonprd.com/Equipment.aspx?ID=20>`_)
---------------------------------------------------------------------------------------------------------

Этот набор включает в себя складную удочку, рыболовные крючки, леску, приманки и рыболовную сеть.

**Профессиональная рыболовная снасть** дает бонус предмета +1 к проверкам рыбалки.


.. _item--Flint-Steel:

Огниво (`Flint and Steel <https://2e.aonprd.com/Equipment.aspx?ID=21>`_)
---------------------------------------------------------------------------------------------------------

Огниво полезно чтобы развести огонь, если у вас есть время, чтобы высечь искру, однако его использование обычно времязатратно, чтобы быть полезным во время столкновений.
Даже в идеальных условиях, использование огнива для розжига огня требует минимум 3 действия, а часто и дольше.


.. _item--Formula-Book:

Книга формул (`Formula Book <https://2e.aonprd.com/Equipment.aspx?ID=22>`_)
---------------------------------------------------------------------------------------------------------

Книга рецептов содержит рецепты, необходимые для изготовления предметов, отличных от обычного снаряжения из этой главы; алхимики обычно получают одну бесплатно.
Каждая книга рецептов может содержать рецепты вплоть до 100 различных предметов.
Формулы так же могут быть на листах пергамента, планшетах или любом другом носителе; вам не нужно копировать их в конкретную книгу, пока вы можете держать их при себе, чтобы ссылаться на них.


.. _item--Grappling-hook:

Крюк-кошка (`Grappling hook <https://2e.aonprd.com/Equipment.aspx?ID=23>`_)
---------------------------------------------------------------------------------------------------------

Вы можете метать крюк-кошку с привязанной веревкой, чтобы было легче карабкаться.
Чтобы зацепиться крюком-кошкой, сделайте бросок атаки с признаком "тайна" и КС зависящим от цели, обычно как минимум КС 20.
В случае успеха, крюк крепко цепляется, но при крит.провале кажется, что крюк выдержит, но отцепится на полпути.


.. _item--Healers-Tools:

Набор лекаря (`Healer's Tools <https://2e.aonprd.com/Equipment.aspx?ID=25>`_)
---------------------------------------------------------------------------------------------------------

Этот набор бинтов, трав и швейных инструментов необходим для проверок Медицины, чтобы использовать :ref:`skill--Medicine--First-Aid`, :ref:`skill--Medicine--Treat-Disease`, :ref:`skill--Medicine--Treat-Poison` и :ref:`skill--Medicine--Treat-Wounds`

**Расширенный набор лекаря** дает бонус предмета +1 к таким проверкам.

Когда носите инструменты с места на место, то храните многие из них при себе, в карманах или в бандольере.


.. _item--Holly-Mistletoe:

Остролист и омела (`Holly and Mistletoe <https://2e.aonprd.com/Equipment.aspx?ID=26>`_)
---------------------------------------------------------------------------------------------------------

Растения сверхъестественного значения обеспечивают природный фокус для природных заклинателей, таких как друиды, когда они используют определенные способности и колдуют некоторые заклинания.
Надо держать остролист с омелой в одной руке, чтобы использовать их.
Существуют другие природные фокусы для друидов, которые сосредотачиваются на других аспектах природы.


.. _item--Lantern:

Фонарь (`Lantern <https://2e.aonprd.com/Equipment.aspx?ID=29>`_)
---------------------------------------------------------------------------------------------------------

Фонарь дает яркий свет и требует 1 пинту (прим.пер: 500 мл) масла чтобы гореть 6 часов.

**Закрывающийся фонарь** дает свет в радиусе 30 футов (и тусклый свет в следующих 30 футах) и имеет створки, которые вы можете закрыть чтобы препятствовать свету.
Открытие или закрытие створок занимает одной действие :ref:`action--Interact`.

**Фонарь с линзой** дает свет в 60-футовом конусе (и тусклый свет в следующих 60 футах).


.. _item--Lock:

Замок (`Lock <https://2e.aonprd.com/Equipment.aspx?ID=30>`_)
---------------------------------------------------------------------------------------------------------

Взлом **ненадежного замка** требует 2 успешных проверок Воровства с КС 15, **простой замок** требует 3 успешных проверок Воровства с КС 20, **обычный замок** требует 4 успешных проверок с КС 25, **хороший замок** требует 5 успешных проверок с КС 30, а **отличный замок** 6 успешных проверок с КС 40.


.. _item--Magnifying-Glass:

Увеличительное стекло (`Magnifying Glass <https://2e.aonprd.com/Equipment.aspx?ID=31>`_)
---------------------------------------------------------------------------------------------------------

Эта качественная ручная линза дает бонус предмета +1 к проверкам Восприятия, чтобы заметить мельчайшие детали документов, ткани и т.п.


.. _item--Manacles:

Кандалы (`Manacles <https://2e.aonprd.com/Equipment.aspx?ID=32>`_)
---------------------------------------------------------------------------------------------------------

Вы можете надеть кандалы на кого-то, кто готов или иным образом находится в вашей власти.
Надевание кандалов - активность режима исследования занимающая 10-30 секунд, в зависимости от размера существа и количества кандалов, которые вы применяете.
Двуногое существо со скованными ногами получает штраф обстоятельства -15 футов к Скоростям, а двурукое существо с закованными запястями должно успешно пройти чистую проверку с КС 5 каждый раз, когда использует действие с признаком "воздействие" иначе действие проваливается.
Этот КС может быть выше, в зависимости от того, как туго кандалы сковывают руки.
Существо, прикованное к неподвижному объекту получает состояние "обездвижен".
Для существ с большим или меньшим количеством конечностей, Мастер определяет имеют ли кандалы какие-то эффекты.

Освобождение существа от **ненадежных кандалов** требует 2 успешных проверок Воровства с КС 17, **простые кандалы** требует 3 успешных проверок Воровства с КС 22, **обычные кандалы** требует 4 успешных проверок с КС 27, **хорошие кандалы** требуют 5 успешных проверок с КС 32, а **отличные кандалы** 6 успешных проверок с КС 42.


.. _item--Material-Component-Pouch:

Сумка с материальными компонентами (`Material component pouch <https://2e.aonprd.com/Equipment.aspx?ID=33>`_)
-------------------------------------------------------------------------------------------------------------

Эта сумка содержит материальные компоненты для заклинаний, которые их требуют.
Однако, компоненты используются со временем, вы можете восполнить их во время ваших ежедневных приготовлений.


.. _item--Musical-instrument:

Музыкальный инструмент (`Musical instrument <https://2e.aonprd.com/Equipment.aspx?ID=37>`_)
---------------------------------------------------------------------------------------------------------

**Ручные инструменты** включают волынку, небольшой набор колокольчиков, маленькие барабаны, скрипки и виолы, флейты и блок-флейты, маленькие арфы, лютни, трубы и инструменты аналогичного размера.
Мастер может счесть, что особенно большие ручные инструменты (такие как туба), имеют большую Массу.
**Тяжелые инструменты**, такие как большие барабаны, полный набор колокольчиков и клавишные инструменты, менее портативны и, как правило, должны быть неподвижными во время игры.

**Виртуозный инструмент** дает бонус предмета +1 к проверкам Выступления при использовании этого инструмента.


.. _item--Oil:

Масло (`Oil <https://2e.aonprd.com/Equipment.aspx?ID=38>`_)
---------------------------------------------------------------------------------------------------------

Вы можете использовать масло как топливо для фонарей, но так же можете поджечь винту масла и бросить ее.
Вы должны потратить действие :ref:`action--Interact` подготавливая масло, затем бросая его с помощью другого действия, как дистанционную атаку.
Если вы попадаете, оно обрызгивает существо или один 5-футовый квадрат в который вы целитесь.
Вы должны успешно пройти чистую проверку с КС 10 чтобы масло успешно загорелось при попадании.
Если масло загорается, цель получает 1d6 огненного урона.


.. _item--Piton:

Альпинистский кол (`Piton <https://2e.aonprd.com/Equipment.aspx?ID=39>`_)
---------------------------------------------------------------------------------------------------------

Эти маленькие колья могут использоваться как крепления, чтобы облегчить карабканье.
Чтобы закрепить кол, вы должны держать его в одной руке и использовать молоток, чтобы вбить его другой рукой.
Вы можете прикрепить веревку к забитому колу, чтобы не упасть до самой земли, когда используете :ref:`skill--Athletics--Climb` и получаете критический провал проверки.


.. _item--Religious-symbol:

Религиозный символ (`Religious symbol <https://2e.aonprd.com/Equipment.aspx?ID=41>`_)
---------------------------------------------------------------------------------------------------------

Этот кусок дерева или серебра гравирован изображением представляющим божество.
Некоторые сакральные колдуны, такие как жрецы, могут использовать религиозный символ своего божества как сакральный фокус при использовании некоторых способностей и колдовстве некоторых заклинаний.
Надо держать религиозный символ в одной руке, чтобы использовать его.


.. _item--Religious-text:

Религиозный текст (`Religious text <https://2e.aonprd.com/Equipment.aspx?ID=42>`_)
---------------------------------------------------------------------------------------------------------

Эта рукопись содержит священное писание определенной религии.
Некоторые сакральные колдуны, такие как жрецы, могут использовать религиозный символ своего божества как сакральный фокус при использовании некоторых способностей и колдовстве некоторых заклинаний.
Надо держать религиозное писание в одной руке, чтобы использовать его.


.. _item--Repair-kit:

Набор для ремонта (`Repair kit <https://2e.aonprd.com/Equipment.aspx?ID=43>`_)
---------------------------------------------------------------------------------------------------------

Набор для ремонта позволяет вам осуществлять простой ремонт во время путешествия.
Он содержит переносную наковальню, щипцы, деревообрабатывающие инструменты, точильный камень и масла для ухода за кожей и деревом.
Вы можете использовать набор для ремонта, чтобы делать :ref:`skill--Crafting--Repair` с помощью навыка Ремесло.
**Отличный набор для ремонта** дает вам бонус предмета +1 к проверкам.


.. _item--Sack:

Мешок (`Sack <https://2e.aonprd.com/Equipment.aspx?ID=45>`_)
---------------------------------------------------------------------------------------------------------

Мешок может вмещать вплоть до 8 Массы предметов.
Мешок, содержащий 2 Массы или меньше, можно носить на себе, например привязав к ремню.
Вы можете переносить мешок одной рукой, но должны использовать две руки, чтобы доставать или класть в него предметы.


.. _item--Saddlebags:

Седельные сумки (`Saddlebags <https://2e.aonprd.com/Equipment.aspx?ID=46>`_)
---------------------------------------------------------------------------------------------------------

Седельные сумки поставляются парой.
Каждая может вмещать вплоть до 3 Масс предметов.
Указанное значение Массы для седельных сумок подразумевается при ношении их на ездовом животном.
Если вы переносите или складываете седельные сумки, они считаются как 1 Масса вместо легкой.
Первая 1 Масса предметов в каждой седельной сумке не считается к вашему ограничению Массы вашего ездового животного.

.. versionchanged:: /errata-r2
	Добавлено предложение о снижении 1 Массы предметов.


.. _item--Scholarly-Journal:

Научный журнал (`Scholarly journal <https://2e.aonprd.com/Equipment.aspx?ID=64>`_)
---------------------------------------------------------------------------------------------------------

Научный журналы необычные.
Каждый научный журнал - фолиант на очень специфическую тему, такую как вампиры или история отдельного города или района города.
Если вы потратите 1 минуту, чтобы обратиться к научному журналу, перед попыткой проверки навыка, чтобы :ref:`skill--Recall-Knowledge` по теме, то получаете бонус предмета +1 к проверке.
**Сборник журналов** стоит в пять раз больше, чем отдельный журнал, и для его использования требуются обе руки; каждый сборник содержит несколько журналов и предоставляет свой бонус предмета по более широкой теме, такой как вся нежить или целый город.
Мастер определяет, какие научные журналы доступны в какой местности.


.. _item--Scroll-Case:

Футляр для свитков (`Scroll case <https://2e.aonprd.com/Equipment.aspx?ID=48>`_)
---------------------------------------------------------------------------------------------------------

Свитки, карты и другие документы, которые можно свернуть, хранятся в футляре для безопасной транспортировки.


.. _item--Signal-whistle:

Свисток (`Signal whistle <https://2e.aonprd.com/Equipment.aspx?ID=50>`_)
---------------------------------------------------------------------------------------------------------

При звуковом сигнале, свисток отчетливо слышен на расстоянии до полумили по открытой местности.


.. _item--Snare-Kit:

Набор для силков (`Snare kit <https://2e.aonprd.com/Equipment.aspx?ID=51>`_)
---------------------------------------------------------------------------------------------------------

Этот набор содержит инструменты и материалы для создания силков.
Набор для ловушек позволяет вам :ref:`skill--Crafting--Craft` силки с помощью навыка Ремесло.
**Набор специалиста по силкам** дает вам бонус предмета +1 к проверкам.


.. _item--Spellbook:

Книга заклинаний (`Spellbook <https://2e.aonprd.com/Equipment.aspx?ID=53>`_)
---------------------------------------------------------------------------------------------------------

Книга заклинаний содержит записанные знания, необходимые для изучения и подготовки различных заклинаний, необходимость для волшебников (которые обычно получают такую книгу бесплатно) и полезный предмет роскоши для других заклинателей, желающих изучить дополнительные заклинания.
Каждая книга заклинаний может содержать вплоть до 100 заклинаний.
Цена указана для пустой книги.


.. _item--Spyglass:

Подзорная труба (`Spyglass <https://2e.aonprd.com/Equipment.aspx?ID=54>`_)
---------------------------------------------------------------------------------------------------------

Типичная подзорная труба позволяет видеть в восемь раз дальше, чем обычно.
**Изящная подзорная труба** дает бонус предмета +1 к проверкам Восприятия, чтобы заметить детали на расстоянии.


.. _item--Survey-Map:

Обзорная карта (`Survey map <https://2e.aonprd.com/Equipment.aspx?ID=65>`_)
---------------------------------------------------------------------------------------------------------

Карты необычные.
Большинство карт, которые вы можете найти просты и функциональны.
Обзорная карта изображает одну местность в подробностях.
Одна такая карта дает бонус предмета +1 к проверкам Выживания и любым проверкам навыков для :ref:`skill--Recall-Knowledge`, относящимся к местности изображенной на карте.
Карты иногда объединены в **атласы**, содержащие несколько карт одинакового качества, часто по похожей теме.
Атлас стоит в пять раз дороже одной карты и требует двух рук чтобы использовать.
Мастер определяет, какие карты доступны в какой местности.


.. _item--Tack:

Сбруя (`Tack <https://2e.aonprd.com/Equipment.aspx?ID=55>`_)
---------------------------------------------------------------------------------------------------------

Сбруя включает всю экипировку, необходимую, чтобы снарядить ездовое животное, включая седло, удила и уздечку, а также стремена, если это необходимо.
Для животных особенно большого размера или странной формы, могут потребоваться особые седла.
На усмотрение Мастера, оно может быть дороже, или его труднее раздобыть.
Значение Массы указано для сбруи одетой на существо.
Если она переносится, то Масса увеличивается до 2.


.. _item--Ten-Foot-Pole:

Шест (10 футов) (`Pole (10 foot) <https://2e.aonprd.com/Equipment.aspx?ID=56>`_)
---------------------------------------------------------------------------------------------------------

Владея этим длинным шестом, вы можете использовать действие :ref:`action--Seek`, чтобы обыскивать квадрат на расстоянии до 10 футов.
Шест не достаточно крепок, чтобы использовать его в качестве оружия.


.. _item--Thieves-Tools:

Инструменты вора (`Thieves' tools <https://2e.aonprd.com/Equipment.aspx?ID=58>`_)
---------------------------------------------------------------------------------------------------------

Вам нужны инструменты вора для :ref:`skill--Thievery--Pick-a-Lock` или :ref:`skill--Thievery--Disable-a-Device` (некоторых) используя навык Воровства.
**Инструменты взломщика** добавляют бонус предмета +1 к проверкам :ref:`skill--Thievery--Pick-a-Lock` или :ref:`skill--Thievery--Disable-a-Device`.
Если ваши инструменты взломщика поломались, их можно починить заменив отмычки, используя **запасные отмычки** для соответствующего набора; это не требует использования действия :ref:`skill--Crafting--Repair`.


.. _item--Tool:

Инструмент (`Tool <https://2e.aonprd.com/Equipment.aspx?ID=59>`_)
---------------------------------------------------------------------------------------------------------

Это общая запись для простых ручных инструментов, которые не имеют особой цели для приключений.
Мотыга, лопата или кувалда - **длинный инструмент**, а ручная дрель, ледяной крюк или совок - **короткий инструмент**.
Инструмент обычно может использоваться как импровизированное оружие, нанося 1d4 урона если он короткий или 1d6 если длинный.
Мастер определяет подходящий тип урона или по необходимости регулирует урон.


.. _item--Torch:

Факел (`Torch <https://2e.aonprd.com/Equipment.aspx?ID=60>`_)
---------------------------------------------------------------------------------------------------------

Факел дает яркий свет в 20-футовом радиусе (и тусклый свет в следующих 20 футах).
Он может быть использован как импровизированное оружие, которое наносит 1d4 дробящего урона + 1 огненного.


.. _item--Waterskin:

Бурдюк (`Waterskin <https://2e.aonprd.com/Equipment.aspx?ID=62>`_)
---------------------------------------------------------------------------------------------------------

Когда полон, содержит примерно дневную норму воды для существа среднего или маленького размера.

.. versionchanged:: /errata-r1
	Масса бурдюка всегда легкая, не зависимо от того полный он или пустой.


.. _item--Writing-Set:

Письменный набор (`Writing set <https://2e.aonprd.com/Equipment.aspx?ID=63>`_)
---------------------------------------------------------------------------------------------------------

Используя письменный набор, вы можете писать письма и свитки.
Набор включает в себя канцелярские принадлежности, в том числе различную бумагу и пергамент, а также чернила, перо или чернильницу, сургуч и простую печать.
Если вы много пишете, то можете восполнить набор **чернилами и бумагой**.


.. _item--Bandolier:

Бандольер (`Bandolier <https://2e.aonprd.com/Equipment.aspx?ID=5>`_)
---------------------------------------------------------------------------------------------------------

Бандольер вмещает вплоть до 8 предметов легкой Массы для быстрого доступа к ним, и обычно используется для алхимических предметов или зелий.
Если вы переносите или храните бандольер, а не носите его одетым на груди, его Масса считается легкой, а не незначительной.
Бандольер может быть выделен под набор инструментов, такой как набор лекаря, позволяя вам доставать инструменты как часть действия, которое требует их.


.. _item--Belt-Pouch:

Поясная сумка (`Belt Pouch <https://2e.aonprd.com/Equipment.aspx?ID=8>`_)
---------------------------------------------------------------------------------------------------------

Поясная сумка вмещает вплоть до 4 предметов легкой Массы.


.. _item--Satchel:

Сумка (`Satchel <https://2e.aonprd.com/Equipment.aspx?ID=47>`_)
---------------------------------------------------------------------------------------------------------

Сумка может вмещать вплоть до 2 Масс предметов.
Если вы переносите или складываете сумку, а не носите ее на плече, ее Масса читается как легкая, а не незначительная.


.. _item--Sheath:

Ножны (`Sheath <https://2e.aonprd.com/Equipment.aspx?ID=49>`_)
---------------------------------------------------------------------------------------------------------

Ножны позволяют вам легко носить оружие на себе.


.. _item--Vial:

Бутылек (`Vial <https://2e.aonprd.com/Equipment.aspx?ID=61>`_)
---------------------------------------------------------------------------------------------------------

Простой стеклянный бутылек, содержащий вплоть до 1 унции (прим.пер: ~28,3 грамм) жидкости.


Латунное ухо (`Brass Ear <https://2e.aonprd.com/Equipment.aspx?ID=677>`_)
---------------------------------------------------------------------------------------------------------

**Источник**: Advanced Player's Guide pg. 249

Это короткая расширяющаяся трубка, один конец которой достаточно узкий, чтобы удобно прилегать к ушному каналу.
Когда вы ее используете чтобы подслушивать через двери, окна, тонкие стены или подобные преграды, если преграда обычно увеличивает КС вашей проверки Восприятия, то в этом случае КС увеличивается только на половину обычного значения.


Скрытые ножны (`Concealed Sheath <https://2e.aonprd.com/Equipment.aspx?ID=678>`_)
---------------------------------------------------------------------------------------------------------

**Источник**: Advanced Player's Guide pg. 249

Эти кожаные ножны достаточно велики, чтобы вместить предмет вплоть до легкой массы и обычно используются для кинжалов, волшебных палочек, воровских инструментов и подобных предметов.
Вы можете прикрепить их к внутренней стороне ботинка, под наручи или браслеты, или рукавом, или в других незаметных местах, чтобы получить бонус предмета +1 к проверкам Скрытности и КС, чтобы спрятать или скрыть предмет внутри.


Комплект детектива (`Detective's Kit <https://2e.aonprd.com/Equipment.aspx?ID=679>`_)
---------------------------------------------------------------------------------------------------------

**Источник**: Advanced Player's Guide pg. 249

Эта кожаная сумка содержит пустые бутыльки, пару пинцетов, запас маленьких льняных салфеток, набор латунных штангенциркулей и веревку с узлом для измерения расстояний, несколько кусочков мела, ручку и чистый блокнот для записей.
Каждый компонент комплекта детектива имеет высокое качество, и, таким образом, комплект детектива добавляет бонус предмета +1 к проверкам для расследования места преступления, улики или подобных деталей.


Дуэльная накидка (`Dueling Cape <https://2e.aonprd.com/Equipment.aspx?ID=680>`_)
---------------------------------------------------------------------------------------------------------

**Источник**: Advanced Player's Guide pg. 249

Вы можете снять с плеча дуэльную накидку и обернуть ее вокруг руки действием :ref:`action--Interact`.
Когда вы носите дуэльную накидку таким образом, она использует эту кисть и руку, и вы не можете удерживать в этой руке что-либо еще.
Когда вы так делаете, то можете потратить действие, чтобы удерживать ее в защитном положении, что до начала вашего следующего хода, дает вам бонус обстоятельства +1 к КБ и проверкам Обмана на :ref:`skill--Deception--Feint`.


Сеть (`Net <https://2e.aonprd.com/Equipment.aspx?ID=681>`_)
---------------------------------------------------------------------------------------------------------

**Источник**: Advanced Player's Guide pg. 249

Вы можете использовать сеть самостоятельно, либо прикрепленную к веревке.
Когда она прикреплена к веревке, ее можно использовать для :ref:`Захвата (Grapple) <skill--Athletics--Grapple>` существа среднего размера или менее на расстоянии вплоть до 10 футов (а не только рядом с вами).
Вы можете продолжить :ref:`skill--Athletics--Grapple`, чтобы держать цель, пока она остается в пределах 10 футов и вы продолжаете держать сеть.
Схваченное существо получает бонус обстоятельства +2 к :ref:`action--Escape`, если только вы не рядом, и может сделать проверку Атлетики с КС 16, чтобы :ref:`skill--Athletics--Force-Open` сеть.
Как только цель больше не схвачена, сеть становится неудобной для использования до тех пор, пока не будет сложена, использованием действия которое получает признак "концентрация", требующего двух рук; если она используется не будучи сложенной, то проверки :ref:`skill--Athletics--Grapple` с этой сетью получают штраф -2.

Когда сеть отсоединена, вы можете сделать бросок дистанционной атаки по существу среднего размера или менее, в пределах 20 футов.
При попадании, цель застигнута врасплох и получает штраф обстоятельства -10 футов к своим Скоростям, пока не сможет :ref:`action--Escape`, а при критическом попадании, цель еще получает состояние "обездвижен" пока не сможет Вырваться.
КС Вырваться равен 16.
Существо рядом с целью может использовать действие :ref:`action--Interact`, чтобы снять сеть.


Ножны для парирования (`Parrying Scabbard <https://2e.aonprd.com/Equipment.aspx?ID=682>`_)
---------------------------------------------------------------------------------------------------------

**Источник**: Advanced Player's Guide pg. 249

Вы можете вытащить эти усиленные ножны во время того же действия :ref:`action--Interact`, которое вы используете, чтобы вытащить из них оружие, держа оружие в одной руке и ножны в другой.
Их можно использовать для защиты как оружие с признаком "парирование": вы можете потратить действие, чтобы удерживать их в защитном положении, получая бонус обстоятельства +1 к КБ до начала вашего следующего хода.
Ножны для парирования доступны для любого меча, которым можно владеть одной рукой.


Перископ (`Periscope <https://2e.aonprd.com/Equipment.aspx?ID=683>`_)
---------------------------------------------------------------------------------------------------------

**Источник**: Advanced Player's Guide pg. 249

Это трубка длиной 2 фута, имеет внутри на концах два зеркала под углами.
Когда зеркала правильно установлены, вы можете выглядывать из-за препятствий и оставаться за укрытием.
Это не дает достаточной линии эффекта, чтобы целиться в существ по другую сторону укрытия.